\section{Realisierung}
\subsection{Klassenzimmer}
% Exportierung der Blender Modelle in  GTLF Blender
% Einbindung der Modelle in ThreeJs
% Platzierung der Modelle gemäß der Zeichnung aus Abb.
Anschließend werden diese Modelle in three.js eingebunden und gemäß dem Plan in Abbildung~\ref{fig:KlassenzimmerEntwurf}
platziert.
Abschließend müssen die Scheiben in die Fenster eingefügt werden, da dies nicht mit einem Export aus Blender möglich ist.
\newparagraph
% Bewegungen / Kollisionserkennungen / sonst. Interaktionen
Nachdem die Szene vollständig erstellt wurde, müssen nachfolgend die definierten Interaktionen hinzugefügt werden.
Um sich im Raum zu bewegen, wird ein unsichtbarer Quader hinzugefügt, der die Person darstellt. Dieser Quader enthält auch die Kamera
und kann mit den Tasten \gqq{W}, \gqq{A}, \gqq{S} und \gqq{D} durch den Raum bewegt werden. Um Kollisionsen zu erkennen wird vor Ausführung der Bewegung überprüft,
ob die Bewegung ausgeführt werden darf. 
Würde der Quader innerhalb eines anderen Objekts sein, wird die Bewegung nicht ausgeführt.
\newparagraph
Damit die Tafel nach oben bzw. nach unten bewegt werden kann, wird die Tafel mit der Maus angewählt und verschoben.
% TODO: Ray-Casting erwähnen??? @Johannes @Lukas?
Hierzu wir bei einem Mausklick überprüft ob auf die Tafel geklickt wurde und anschließend abhängig von der Maus Bewegung in die Y-Achsen Richtung die Tafel verschoben.
Das Auf- und Abstuhlen der Stühle funktioniert ähnlich. Es wird ebenfalls überprüft ob bei einem Mausklick auf einen Stuhl geklickt wurde und anschließend wird dieser auf- oder abgestuhlt.
Das Öffnen oder Schließen der Schranktüren funktioniert analog zu den Stühlen.
% TODO: Bezieht sich das nur auf die Stühle oder allgemein? Wird nicht klar!
Zusätzlich darf maximal ein Abstand von vier Metern zwischen dem Objekt und dem Personen-Quader sein um die Animation auszuführen.
% // lukas
\subsection{Flugsimulator}
% ThreeJs Meer + Licht,
% Flugzeugmodell
% platzieren der Ringe
% Kollisionserkennung
% Score

Um das Flugsimulator-Spiel umzusetzen, wird zunächst eine Umgebung benötigt.
Diese wird mit Hilfe von vorgefertigten three.js Elementen wie einem Meer und einem Himmel erstellt.
Anschließend wird ein Flugzeugmodell im .glb Format eingelesen und der Szene hinzugefügt.
\newparagraph
Da die FlyControls von three.js nicht den Ansprüchen des Spiels genügen, wird eine eigene Steuerung für das Bewegen des Flugzeugs implementiert.
Dabei wird die Cursorposition mit Abstand zum Mittelpunkt des Bildschirms verglichen und die Flugrichtung (Vektor) entsprechend angepasst.
Für diese Anpassung werden die Helper-Funktionen \textFunktion{turn\-Vector\-Around\-Vertical\-Axis} und \textFunktion{turn\-Vector\-Around\-Horizontal\-Axis} implementiert und in jeder Animationsschleife aufgerufen.
Speziell für das Drehen eines Vektors um die horizontale Achse, ist die Mathematik nicht trivial, da zunächst eine Rotationsachse berechnet werden muss, die senkrecht zur Flugrichtung steht und bei jeder Position des Flugzeugs die gleiche Richtung hat.
Eine besondere Herausforderung bei der Flugsteuerung stellen die Überschläge des Flugzeugs dar.
Diese müssen vom Programm erkannt werden, um aktiv die Kamera, das Flugzeug und die Steuerung zu invertieren.
Um die Geschwindigkeit des Flugzeugs möglichst realistisch zu gestalten, wird diese proportional zur Neigung beim Sinkflug erhöht und beim Steigen verringert bis bestimmte Minimal- und Maximalwerte erreicht sind.
\newparagraph
Die Ringe werden in einer Schleife als three.js Torus-Objekte erstellt und zufällig in der Szene platziert.
Außerdem werden der Szene Hindernisse hinzugefügt, die das Flugzeug nicht berühren darf.
Diese werden aus Dodekaeder, Icosahedron, Oktaeder und Tetraeder Elementen erstellt und ebenfalls zufällig in der Szene angeordnet.
\newparagraph
Um zu erkennen, ob ein das Flugzeug erfolgreich durch einen Ring geflogen ist oder mit einem Ring oder einem sonstigen Hindernis kollidiert ist, wird Kollisionserkennung benötigt.
Dazu wird zunächst das Element mit dem geringsten Abstand zum Flugzeug ermittelt.
Von diesem Objekt wird anschließend eine BoundingBox bzw. ein BoundingSphere erstellt und geprüft, ob diese die Flugzeugposition beinhaltet.
Bei den Ringen wird zusätzlich auf den Abstand zum Mittelpunkt des Torus-Objekts geprüft und so determiniert, ob das Flugzeug den Ring durchfliegt, in den Rand des Rings fliegt oder außerhalb am Rand des Rings vorbeifliegt.
Die Kollisionserkennung wird in jeder Animationsschleife aufgerufen und die Punktezahl entsprechend angepasst.
Bei einem Kollisionsereignis oder beim Ablaufen der Zeit, wird die Flug-Animation unterbrochen, die aktuelle Punktezahl in einem \gqq{Game Over}-Overlay angezeigt und der User bekommt die Möglichkeit, das Spiel neu zu starten oder zurück zur Flugschule zu gelangen.